華為：我就喜歡你看不慣我又幹不掉我的樣子

網上見到 純分享

原來，華為早有準備！

十幾年前，任正非就卓有遠見地預知到了，未來美國一定會拿科技要挾，所以華為人開始了日以繼日的自主芯片研究。

與其說華為是一個商業公司，不如說它是一個科研機構。

華為至少有700多名數學家，800多個物理學家，120多個化學家，6000多位各領域基礎研究專家，60000多名工程師，研發人員佔比45%，僅去年投入的研發費用就 高達1015億元。

為了科技的自立，付出的成本和心血早就無以計數。

任正非曾對海思總裁何庭波說：

“我給你每年4億美元的研發費用，給你2萬人，一定要站起來，適當減少對美國的依賴......芯片暫時沒有用，也還是要繼續做下去，這是公司 的戰略旗幟，不能動掉的。”

如今十年磨一劍，“備胎”終於轉正，這是在針鋒相對的時刻，華為甩給美國的一記響亮的耳光。

其實早在年初孟晚舟被扣押的時候，華為就已經做足了被打壓的萬全準備，只是沒想到會這麼快。

針對谷歌“斷供”安卓系統的決定，任正非更是淡定地回答，自主研發的系統很快就可以上線了。

新系統命名為“鴻蒙”，名字大有深意。

新系統名homo

核心配件足夠一年的儲備量，隨著“備胎”計劃正式轉正，美國的禁令已經無法影響華為的正常運營。

任正非接受專訪的時候，

“全世界把5G做得最好的是華為，
全世界把微波做的最好的是華為，
全世界把兩個都做的最好的，還是華為。 ”

這一次，華為不怕美國，他們牢牢地握住自己的芯片和系統，在這場無硝煙的戰爭上，有了和美國平起平坐的硬氣和實力。

華為挺住了，沒有華為的他們卻傻眼了。

那些附和美國封殺華為5g網絡的國家，紛紛出現了史無前例的通信大事故。

英國禁用華為設備後，他們引以為豪的愛立信系統出現故障。

通訊直接癱瘓，數千萬用戶同時掉線，連基本的電話和短信都無法發送，直到晚上，才漸漸恢復。

同樣的狀況還發生在南半球，澳洲、新西蘭等多國也同時陷入混亂，生活停擺，那些說沒了華為一樣行的大國，出現的場景讓人啼笑皆非。

美國、英國、德國、澳大利亞與新西蘭等11國，全球超過6000萬人同時斷網，通信大崩潰的鬧劇終於讓他們意識到：

不是華為離不開他們，而是世界離不開華為。

全球具備5G技術的廠商屈指可數：華為、高通、諾基亞和三星，經過幾年穩定的發展，華為憑藉過硬的實力已經領先世界至少2年，是當之無愧的5G世界老大。

儘管此前美國以“安全問題”為藉口，屢屢打壓華為發展，但因為強大，所以勢不可擋，越來越多的國家尋求和華為的合作，曾經跟風抵制華為的歐美多國，都不約而同地回頭選擇華為。

華為的商業版圖早已遍及150個國家，毫無爭議地坐穩了5G王國的第一交椅，難以撼動。

琴日係街有個大mon播tvb新聞
咁啱望到句

華為自主研發芯片只需5~10年就可以追上美國之後班廢到睇到打哂飛機

我大聲講左句唔通5~10年美國唔發展等你呀
呃白痴仔就得

之後享受廢人既目光

剛剛，華為任正非又一次落淚了。 。 。 。

華為早已準備~~~我不相信運氣

又贏

食花生睇好戲

聽完真係令人充滿信心，，咁等佢仆街

樓主係抽緊水定撐緊華為

既然係咁，可以取消90日延後禁令安排？

明顯

華為至少有700多名數學家，800多個物理學家，120多個化學家，6000多位各領域基礎研究專家，60000多名工程師，研發人員佔比45%，

其中60%係假學歷,30%係買學位

記者：美國時間的昨天，發了一個對華為90天的延遲禁令期，換句話說華為有了90天的臨時執照，您怎麼看？ 90天可以做什麼？ 如果新聞是真的，90天如果取消怎麼看待這個反复？

任正非：首先，90天對我們沒有多大意義，我們已經準備好了。 我們最重要的還是把自己能做的事情做好，美國政府做的事不是我們能左右的。 藉此機會要講一下，我們還是要非常感謝美國公司的，三十年來美國公司伴隨著我們公司成長，做了很多貢獻，教明白了我們怎麼走路。 大家知道，華為絕大部分的顧問公司都是美國公司，典型的有IBM、埃森哲等，有幾十家。

第二，美國大量的零部件、器件廠家這麼多年來給了我們很大支持。 特別是在最近的危機時刻，體現了美國企業的正義與良心。 前天晚上，徐直軍半夜兩三點打電話給我，報告了美國供應商努力備貨的情況，我流淚了，感到“得道多助、失道寡助”，今天，美國的企業還在和美國政府溝通審批這個 事情。

我們被列入實體清單，美國公司賣產品給華為都必須要拿去批准。 美國是法制國家，美國企業不能不遵守法律，實體經濟要遵守法律。 媒體也不要老罵美國企業，大家多為美國企業說話，要罵就罵美國政客。 我覺得有時候不分青紅皂白，一竿子打過去打的都是矮的人，其實高的人打不著。 媒體應該要理解，美國企業和我們是共命運的，我們都是市場經濟的主體。

美國政客做這個工作可能低估了我們的力量。 我就不多說了，因為何庭波的員工信說得很清楚，國外、國內的主流媒體都刊登了。 剛才說到爛飛機，我們有一些邊緣產品沒有“備胎”，這些產品本來遲早就要淘汰的，這些有影響。 但在最先進的領域不會有多少影響，至少5G不會影響，不僅不影響，別人兩三年也不會追上我們的。

得架喇 知架喇
倒返轉抵制美國佬 快D話以後唔買美國晶片啦

唔係，佢地係世界各地起研究中心請人。

90日係俾自己人走

我哋拭目以待